quiz_data = [
    {
        'question': 'Что делает метод строки String.join',
        'options': ['Определяет число вхождений подстроки в строке', 'Разбивает строку на подстроки', 'Объединяет коллекцию в строку'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что делает метод списка pop',
        'options': ['Удаляет последний элемент, либо элемент с указанным индексом', 'Удаляет элемент по значению', 'Очищает список (удаляет все элементы)'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Для чего нужен оператор continue в цикле',
        'options': ['Досрочное прерывание работы оператора цикла', 'Блок операторов, исполняемых при штатном завершении цикла', 'Пропуск одной итерации цикла'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Выберите верную интерпретацию для следующих строчек программы:a = [1, 2, 3] print(*a)',
        'options': ['print("1, 2, 3")', 'print(1, 2, 3)', 'print([1, 2, 3])'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает метод словаря get',
        'options': ['Возвращает записи в виде кортежей (ключ, значение)', 'Возвращает значение по ключу', 'Возвращает коллекцию из значений словаря'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Каое назначение опреатора &',
        'options': ['Битовое И', 'Битовое ИЛИ', 'Битовое НЕ'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Для чего нужен спецсимвол \ n',
        'options': ['Символ обратного слеша', 'Горизонтальная табуляци', 'Перевод строки'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Выберите команду, которая позволяет сохранять одно целое введенное с клавиатуры число.',
        'options': ['d = int(input())', 'd = input()', 'Такой команды не существует'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какую команду следует записать, чтобы использовать модуль math в программе',
        'options': ['math import', 'import math', 'import from math'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какое значение будет получено при вычислении 11 % 3',
        'options': ['3,66', '0,33', '2'],
        'correct_option': 2
    }
]